（發達大計）刷爆卡撈一筆 大陸留學生毀了西方制度

【看中國2019年10月18日訊】隨著消費金融的不斷擴大，使用信用卡的人數也越來越多，甚至已經成為很多消費者生活中離不開的必需品了。信用卡，顧名思義，要靠的是信用，然而在澳洲卻發生一群大陸留學生，利用信用卡大量買高賣低套取現金，之後還買單程機票飛回大陸，不還卡債、一走了之。

大陸人想鑽信用卡的空子

實際上，西方國家誠信制度已經有150多年的歷史，形成相對完善的誠信體系。在市場經濟高度發達的西方國家，每個人和每個企業都有一個唯一的、伴隨終身以及不可改變的信用號碼，所有信用表現都會永遠記錄在這個號碼內。

而且信用資訊是全國聯網共用的，人們的經濟行為均有記錄，缺乏信用將寸步難行。但是如果一個人只是當一個國家過客，「缺乏信用」的頭銜不會跟著自己走，好像就感覺無所謂了對不對？

沒錯，這裡出了漏洞；有空子，就有大陸人想要鑽了。最近網上掀起了一波討論，源自於網路上經常可以見到的提問：

「回國前刷爆信用卡有什麼後果？」

「刷爆信用卡跑路回國會出事嗎？」

「在悉尼唸書，現在回國了，把這邊的信用卡全新爆了，不還什麼後果？」

「欠澳洲信用卡後回國會不會被抓.....回國後辦理國內的信用卡會不會有影響？」

「在澳洲欠款未還回國之後還會被追究麼？」

「欠了電費，電話費，不想付了，直接回國了。」

大陸留學生刷爆信用卡套現 毀了西方誠信制度

這種行為在很多海外華人看來，好像早已見慣不怪了。之前在加拿大華人論壇上有一篇帖子引來不少人圍觀，樓主是個留學生，打算回國不再來了，想利用信用卡「撈一筆」。有人還同時辦10多張信用卡，套現數十萬後回國，從此銷聲匿跡。（詳報導：「不來了我們撈一筆！」留學生回國前瘋狂刷卡）

據《澳洲第一傳媒》報導，在澳洲也有那麼一群大陸留學生，在完成學業之後準備回國且不再回來了，於是就用信用卡大量地買入高價格物品，再以超低價賣出，以此來套取現金，之後便買單程機票飛回中國，也不還卡債、一走了之。這些人都覺得，既然不回來了，不如最後撈一筆再走。

這些物品包括了商場禮品卡、電視、微波爐、相機、電腦、名牌錢包及香水等昂貴商品。新聞報導中的留學生還大言不慚的表示，自己就是想用掉信用卡的額度套現，回國後就不來了，也不會擔心影響貸款信譽什麼的。

實際上，有這樣想法的人還不少，雖然這種方法有一定的數額上限而且容易引起銀行注意，但是他們認為只要「提前計畫好」，例如按不同時段小額取錢，就能夠短期內聚集一筆錢去花，之後就立即飛回國永不回來。

除了有些留學生會購置大量物品然後低價出售套現之外，還有更簡單粗暴去ATM提取大量現金。

大陸人抹黑同胞 失去海外商家和平民的信任

再拿代購舉例吧，在打折季時，很多代購都將打折商品幾乎買光，然後於打折季結束之後將沒賣出去的悉數退貨。

結果呢？代購開心了，可越來越多的海外商店對大陸人退貨作出種種限制。就算不限制，有時店員也給你發個白眼。

以前在澳洲買奢侈品是可以無理由直接退貨退款的，現在基本上不能退款了，只能退回店內的credit。

像文章開頭提到，西方國家的信用制度已有150年的歷史。由於太多大陸人鑽空子，無論是海外商家還是平民，對大陸人失去了信任。

信用卡變成詐騙卡的這種行為如今有越來越倡狂的趨勢，有銀行業內人士甚至表示：「這樣下去，沒有海外公司會給大陸人開信用卡的，就算開也是要通過比別人更加嚴格的審核。」

現在的社會建立信用非常難，毀起來卻特別容易，為了這點蠅頭小利，把大陸人的形象抹黑了，讓其他留在海外的同胞情何以堪。

盜刷信用卡 跑回國就沒事？

只是無論網友，還是當事人可能都沒有想過，他們這些行為背後帶來的影響，遠遠超出了我們可以想像的範圍。

首先是對自己的影響，大家別以為信用卡公司很好騙，信用公司一般都有設置風險評估部門來記錄持卡人的消費習慣。若你平時消費正常，然後某一天忽然超高額的消費，就可能引起懷疑。那時，持卡者可能需要向信用卡公司做合理解釋才能完成交易。

少少錢換一世冇得去澳洲 不了

信用危機

要是行騙後，信用卡公司不是不抓你，只是時候未到。就像加拿大卑詩信貸諮詢協會(BC Credit Counselling Society)總裁Scott Hannah曾表示，這種做法非常冒險，因為隨著網路系統的發展，全球很多行業都已實行資訊互享，信用卡公司也不例外，所有持卡者的資料都是追蹤的，即使當事人飛回大陸或其它國家，只要信用卡公司認為有必要追討欠款，就會僱傭專門的追債公司討債。

大陸最近幾年已經開始出現一些專門幫人「越洋討債」的企業，政府部門還為有意進入追債行業者提供職業培訓。Scott Hannah說，如果信用卡公司懷疑交易數額太大，有人可能涉及詐騙，還可向司法部門報備，警方的防止詐騙小組就會介入調查，一旦查明違法可能要面對起訴。

另外，雖然澳洲與北京暫未簽訂引渡條約，無法對他們進行逮捕，可如果銀行明確表示要追究法律責任，澳洲警方會將逮捕令發到其它與澳洲有引渡條約的國家。

華人律師劉龍珠也曾以美國為例，不論是信用卡套現還是假裝信用卡被盜追回支付的錢數，都涉嫌刑事欺詐與盜竊兩項刑事犯罪。即使套現成功回國後，雖然中國和美國沒有正式的引渡條約，可是美國和其他國家有引渡條約，那麼這些人去了別的國家旅遊之類的很有可能被逮捕，被引渡回美國。而除了被引渡回美國外，這些人永遠無法再踏入美國的土地。

總之，有一句話很有道理：「出來混，總有一天要還的，遲早而已。」

大陸式聰明反害自身 正在被全世界排斥

這就是大陸式聰明，善於繞過各種規則，總能夠隨機應變的想出各種小花招：例如「綠燈直接走、黃燈搶著走，紅燈繞著走」。

去年11月，小米在英國市場做了針對性的促銷活動「1英鎊搶購小米八」，來吸引英國消費者。豈知在活動放出以後，小米卻沒收到預期的效果，反而讓海外華企陷入寒冬之地。原因竟是小米在這個活動中做了手腳，欺騙用戶。（詳報導：英國人真的怒了！中國式聰明正在被全世界排斥）

美國補充營養援助計畫是最重要的福利計畫之一，卻充斥著欺詐丶被移民濫用丶常用於購買垃圾食品等等。今年9月有位華人老闆的做法讓人不禁大吃一驚，自己還面臨最高20年監禁。（詳報導：「大陸式聰明」華人老闆恐面臨20年監禁）

另外，澳洲的警察有著很強的服務意識，當外來的遊客不認識路時，警察也沒什麼特別任務時，會很熱心的用警車將你送到目的地。所以很多大陸遊客拿著地圖，在警察面前裝作一副聽不懂英語，且茫然不知所措的樣子，僅用一句「Thank You」，省下了一筆車費。

佔到了便宜的大陸人，沾沾自喜的在網上分享自己的「小聰明」，順帶嘲笑了一番澳洲警察有多「蠢」。緊接著許多人紛紛效仿，澳洲警察終於識破了這些人的套路，開始學習簡單的中文應對。

再看看澳洲大學裡面大陸留學生的真實情況就知道了，很多人的留學生涯就是費盡心思去找容易及格的「水」課和不容易被查出抄襲的作業樣本。

這種思維深入每個大陸人的內心，大家心安理得地接受這一切。雖然都佔到了眼前的小便宜，但是到最後整個社會皆要為這種聰明付出代價，就如有位網友說：

「買豬肉，不知道這豬是不是吃瘦肉精長大的；
買饅頭，不知道饅頭是不是用工業硫磺熏過的；
買奶粉，不知道裡面有沒有三聚氰胺或者性激素；
買點藥，不知道膠囊是不是用舊皮鞋做的；
買股票，不知道會不會是基金經理建的老鼠倉；
進醫院，不知道醫生開的藥方子是不是為了多賺銀子；
買房子，不知道開發商提供的建築面積、套內面積、使用面積是否真實。」

大陸人是很聰明，但是很多聰明並沒有轉化成生產力，而是相互抵消了，因為都在互相算計，到了最後互相防範，人心向背，人人自危。

還有人曾經說過一段話，大概意思是：任何的制度設計、哪怕是世界頂尖學府與精英設置的體系，都經不起大陸人的考驗。因為大陸人是最精於鑽空子的，無孔不入，即使堪稱完美的制度也仍然防不勝防。

中國國學大師林語堂曾經說過：「惟吾恐中國人雖聰明，善裝糊塗，而終反為此種聰明所誤。中國之積弱，即系聰明太過所致。」

目前，越來越多的國家被逼無奈，開始出招防堵「愛鑽空子」、「過分聰明」的大陸人；那些人正在使得別人遠離所有的大陸人。

支持[中国人]反西方

真係強盜黎 丟哂亞洲人架

支那人的想像惟在這一層能夠如此躍進

大陸人神憎鬼厭

任何系統都可以經大陸人去做測試 俾佢地玩完都無事既 應該世界通行

其實漏洞咩人種都會揾到，問題係有無良心去話俾要修補漏洞既人聽

但係中國人哪裡有良心

大陸個朵玩臭左就扮香港人 台灣人 澳門人

玩漏洞之民族

這就是中國 貪小便宜 冇遠見

自以為好醒，係外國人眼中真係同蝗蟲一樣
唔係外國人唔醒，只係人地唔會去做
班蝗仲係到打晒飛機，以為自己突破盲點

小聰明

澳洲可以直接比呢埋名 身份證大陸
大陸自己會幫你打壓佢地
依家大陸咁需要盟友仲搞d咁既野想死

遲下推個制度支那人申請要入錢落去先畀碌卡
好似咩微訊支付咁
然後又話人歧視你

debit card有至少一年以上消費記錄先俾申請credit card，要走數都會照走，但銀行可以根據佢消費紀錄批信用額，由其定專買奢侈品嘅為高風險，唔洗蝕咁多

根本唔係班撚樣聰明，只係人地普遍有道德唔會去鑽空子，唔似佢哋全民皆賊

強国日日做呢D野, 有幾奇

澳洲都好似主要出Debit card

英國好似無bc開唔到信用咭

所以中國係冇好多地方係冇信用卡 要收銀聯

文宣材料

佢地都無諗住離開強国, 一生一世留強国, 佢地梗係諗賺到盡

on9先出信用卡比佢地
淨係比佢出類似台灣d金融卡
你有幾多錢就碌幾多咪得

搵BUG既方法就係搵臭虫去試

大撚把... 真係賤種到極致 不過澳門應該冇人識

搞兩搞，遲早所有中國人都出唔到信用卡。

有隻日本毒撚手遊 就係比班支那豬用香港VPN刷首抽定唔知乜撚野開掛
搞到香港IP比人封左 屌你老母

偷呃拐騙最撚叻ge國家

全部記錄低
將來開戰打到中國滅國嘅時候
跟利息計返要還嘅

無恥啫
關聰明咩事。。

走卡數,犯完法之類走返自己國家有邊個諗唔到,正常人唔會咁做姐

中國最多生活黑客

以各種方法找漏洞

快啲po去微博

西方國家要諗下 奶共係咪真係賺到支那錢？

唔怪得佢地成9日話香港台灣係佢地嘅，
中國人呢個朵玩臭曬，就換香港人台灣人出去外國丢假，
原來佢哋係羨慕我哋名聲好啲

仲大言慚慚話返你咁著數都唔做正死蠢

遲早俾外國人獅鳥埋一份

中國人係最無道德嘅人
如果有就唔會用基因改造黎整對愛滋病免疫女嬰啦
仲講到好勁咁
依個技術一早有 但道德標準下唔容許改造人基因

好耐啦，美國個邊都好多

玩死佢d同胞姐

要求留學生加埋全家嘅資料先批
當走數嗰陣全家永久禁止入境
俾幾十萬送走幾隻瘟神 算係咁

哦，走到一時，咁之後世世代代嘅支那人都唔會申請到信用卡啫，沒事兒沒事兒

都係個句啦
狗改不了吃屎
大陸信奉既係不勞而獲，佢地會稱之為聰明
佢地唔會明白機制係幾咁重要，人既修養係咩黎。
因為自細係生活係係教佢地各家自掃門前雪
國家係會拎自己介既野，反國家=死
愛國係一盤生意

賣條數比大陸啲收數公司，打撚跛佢地對腳

好方法 班支那人知道係計都唔會忍得到手

真係垃圾民族

外國 hacker：搵到 bug 喎，報上去 hackerone 先
某國 hacker：又掙一筆

低等種族

垃圾到

每一個好嘅制度去咗中國就變咗質

拉
1020 行動Post唔見影 依個反而熱門

有機會英屬國家都會ban佢地入境
利申 聽返黎 無試過

共產黨同蝗真係絕配

澳洲需付出奶共代價

唔怪得知中國會跳過咗信用卡階段直接推行電子貨幣 佢自己都知道以支那人嘅質素推行信用卡實玩撚猿

總之支那人就好撚煩

支那豬=無信用

講貪小便宜香港人其實都係一擔擔，希望新一代真係唔好咁自私自利

玩到最後咪無晒信用囉
無銀行肯出卡比中國人

大陸人讀幾多書都淨係識得偷呃拐騙

反了反了

基本係可以一世都冇得用信用卡信用卡黎黎去去都係幾間 MC VISA AE 銀聯入black list就係咁先

岩架啦

碌幾廿萬學費都賺返

開放曬咁玩應該美國唔出手都支爆

大陸人真係劣質人種嚟，做完啲冇品行為之後仲要以為自己好撚醒咁笑9人哋唔夠佢哋無恥
支那人比人叫蝗蟲唔係無道理

蝗蟲過境你以為係咩

visa個信用唔係世界通行個咩，你咁玩呢世都唔使指倚申請其他visa

社會信用系統

制裁

要攬炒、炒到盡！2

[ 戰略物資管制 +美國要求獨立調查委員會]

二次世界大戰之中，美國透過此法案阻撓戰略物資進入日本/德國
人權法案審議中，為了增加美國支持 我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，做好時序 每星期發生的暴行 ，寄給國會議員！
'人權民主法案'只是開始，一定要每年不斷加辣加法案，直至真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產；
違反中英聯合聲明就要中國付出代價，美國要對中國和香港進行戰略物資管制 ，必須有兩普選+ 獨立調查委員會+ 取消駐港的中聯辦和港澳版， 才考慮取消全面禁運
身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！（女性或學生演講為佳）

[ 所有已發展國要求成立獨立調查委員會+ 全球制裁央企和偽民企 +歐盟調查央企/偽民企的反競爭情況一如對付google壟斷一樣]
身處歐洲/日本/ 加拿大/英國/瑞士 的手足！（女性或學生演講為佳），請要求當地議員提出當地的人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員， 連霸權美國都咁支持香港, 其他國家 ,道德上 需要響應;
違反中英聯合聲明就要中國付出代價， 要求歐/日調查央企/偽民企的一切罪行， 反壟斷法/傾銷/反競爭/國家補貼 /商業間諜， google和微軟都可以被歐盟庭處罰 中國冇可能不守約束
歐洲/英國/日本的戰略物資管制~ 中美貿易戰開始後，中國更加依賴日本/歐洲/英國的技術， 加上中國的商業間諜罪行無處不在， 談判桌上 大把籌碼 ，絕對可以即時制裁 ， 並要求大陸停止干預香港 。

各國要解決香港危機， 必先成立獨立調查委員會， 把中共的醜惡公諸於世 ， 世人譁然 就 所有制裁和稅行都變得合理， 也名正言順地保障各國在內地在香港的利益。

謹記“不要問：為何他們無動於衷 ，不幫助我們，請先問為何他們一定要幫助我們？” 我們既要謙虛也要感恩。

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大，西方國家更沒理由， 無條件輸送金錢給中國請流氓打柒香港人， 今時今日，孕婦和十幾歲的學生都在前線捍衛著自由，人類道德價值觀最高的歐洲，是否應該幫助香港人?

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

？？？？？癡撚線 仲覺得自己好撚醒咁款

成個國家嘅人以至個國家本身都係無信用可言
自然唔會流行到信用卡呢樣嘢

短視

藍絲老母竟然話：
佢地去澳洲接受教育架，係澳洲教壞左班中國學生呀！

真係逆向思維
我完成估唔到佢會咁答

真係狗黎

日本信用卡中國人都會特別難批

想當年離開加拿大嗰陣時啲大陸人都叫我碌爆佢
之後個大陸仔俾我瘋狂屌

有無得藉機同西方國家制裁吳比入境，無就曬氣啦，澳洲大把人白皮💛，大陸人當佢地係中國人佢哋就最開心

扣佢地social credit point啦

比幾多年都唔會有文化架啦班垃圾

信用卡原本就係講個信字

支那人信唔過 依家準備比全球批鬥啦

咁既話你即係想共產黨統治全球姐

澳門真心笑撚死 次次講完人地都唔知係咩
聽到廣東話就會問香港人?

所以點解世界各地甘憎中國人，根本係無道德的一群人

提早一年cut佢credit card

所以信用卡點解中國唔流行
就係因為中國人冇信用

咁全球一齊去中國d銀行借銀聯卡係咁碌呢
最多咪唔再用銀聯唔返大陸

中

試著說中國，不要說大陸/內地

紅磡副指揮官鍾雅倫係有美國國籍，
幫幫佢留响大灣區報效祖國

佢地係咪誤會咗咩叫聰明？

佢地既存在就係人類既bug

運撚到d錢出大陸先講野啦

唔好出國岩

十幾年前已經係咁

班留學生 畢完業 臨走會碌爆張卡

喺外國碌 換貨品再變賣

睇完就算
唔好阻著行動post

佢地呢一刻好似好撚醒

但事實上預支緊支那賤民嘅信用值

佢哋咁搞落去，冇幾耐佢哋離開支那之後就乜嘢都唔係，衰過啖濃痰

低下人種

推俾 交你老母稅 巴打睇

佢地仲後生

大量地買入高價格物品，再以超低價賣出

買金條金幣咪得囉，戇鳩

支那蝗

我一直都唔明點解master visa 唔入大陸市場明了

不意外
符合國情

所以 搞到去柯篤屎 都要掃樣 真係自己攞嚟

所以大陸無乜銀行出信用卡
有都係預付卡，你有錢放響銀行扣先可唔可以用
支那人是最狡猾、最不可靠的.jpg

去到邊都走數架啦佢地

澳洲警方會將逮捕令發到其它與澳洲有引渡條約的國家
應該唔止澳洲呀

支那人果然係支那人

你咁樣講一講，我突然明白到點解中國唔可能有民主

點解呀？

到底先有仆街人民
定有仆街制度先

喺嗰邊debit card = Visa/master 都已經夠玩啦（仲未計其實可以預支）

credit card有啲地方手續費都貴啲，不了

我聽朋友講十幾年前d唐人喺當地都係咁樣做，同埋你五年之後所有記錄都會清空。

但因為太多中國人做而家揚曬

咪即係香港嘅eps囉

其實你明唔明信用卡嘅意思?

講真「中国式聰明」邊撚個唔識，問題係邊個可以做到咁肉酸咁唔要面，係支那豬先做得出

去年11月，小米在英國市場做了針對性的促銷活動「1英鎊搶購小米八」，來吸引英國消費者。豈知在活動放出以後，小米卻沒收到預期的效果，反而讓海外華企陷入寒冬之地。原因竟是小米在這個活動中做了手腳，欺騙用戶。（詳報導：英國人真的怒了！中國式聰明正在被全世界排斥）

可唔可以解釋多啲

純粹係佢地人格有問題,冇咩道德觀念

十年前係英國讀書
班賤種支那人經已咁做

You can take them out of China
You can’t take the China out of them

叫你老母搵一次俾班大陸撚頭呃三五七十萬（如有），就未必咁撚大聲

所以係中國申請信用卡係好困難，中國人就係無信用

呢d屎橋個個都諗到
小便宜邊個唔想貪
但只不過係個人道德限制住我地嘅行為
班大陸人讀到大學都無用
道德觀已經無左
由文革開始已經無再存在係中国

咁真係好實用呀

英聯邦

班垃圾真係蝗蟲黎

新宿事件

你估淨係得大陸人係咁咩?

唔係幫大陸人講嘢...

不過以前香港人都聽過唔少...attendance 唔夠, 比人踢出校, 之後碌爆卡先返香港

民主系統雖然一定程度嘅道理水準？

支持全球統一信用系統

係窮。。。
香港都有好多freshman一入學申請十九幾張卡
碌撚爆套現就老破
反正學生本來就低消費

我係英國好撚辛苦先build up到個credit score去交上網費
未build up起之前都要靠friend幫我開
問題係，上網default有18+ban，你好唔好意思叫個女仔friend幫你入鋪頭交身分證同個店員講你要睇四仔
而要毀滅個score好簡單，唔交卡數幾期已經仆街

外國不嬲用debit card
澳州唔知點解會出credit card俾佢哋

講真
香港都大把呢啲貪著數既仆街啦
呢方面又唔應該標籤支那人既

好似話佢個script冇中獎option，點都係話你抽唔中

同偷人地啲錢入自己屋企冇分別

[連登以外]點解張建宗叫人唔好糾纏721事件？

lm

差好遠香港人係有少少汁輸行頭 慘過敗家，大陸係汁輸行頭，唔配做人

為果幾十萬自己制裁自己

痴線！！！

回國後就不來了，也不會擔心影響貸款信譽什麼的。

咁其實佢地去外國做乜

老實講，佢哋啲老豆老母都想佢哋出外見識下
但自己就諗住留喺支那，仲要貪呢啲著數

鬼版到咩
廣東話 都講唔正
實穿煲

咁中國有啲乜信用卡

同支那人講信用？
習帝都經常反口啦

我估係得澳洲先會咁容易畀支那人玩殘,因為澳洲佬做野好那西又求其

This is China

推

憑本事借的錢 為什麼要還

我起高登講左N 年，
起度唔怕再講，支拿人根本地球癌細胞物種，只會侵蝕其他物種，
去到邊衰到到，正一賤種民族!

十幾年前香港去澳洲留學的學生都係咁
我舊同事就係咁

任何好的制度都會被支那玩壞

中國大部分都係記帳卡debit card，信用卡係好小同好難批

匪國國技 偷呃拐騙

笑死
好撚似啲Debug program
想搵制度漏洞 放班大陸人去試下就搵到

若然未報，時辰未到。

同意.....香港人多數只係貪小便宜，而且多數係符合規則之內攞最大着數，雖然有時都幾核突（例如廢老去茶樓攞牙籤、去廁所狂搣廁紙 ），但支那人嗰種根本係偷呃拐騙，邊有得比？

太識走灰色地帶
大家對制度背後嘅信念無common agree
簡單嚟講就係民智未開
睇美國就知 民主對大國嚟講係一件極麻煩冗長嘅嘢
而家嘅中國有民主只會手忙腳亂
民主要由教育開始

但睇得出共慘黨完全無心追求自由民主
完全背道而馳 政策膚淺
有問題只識補 補完唔會諗點樣從根本整治
簡單啲嚟講
就係亂鳩咁嚟

轉成英文！！！向外國輸出！！！

大佬！幫下手都得掛？又話盡做！？

任何嘢過咗火都有毒
香港人=精打細算
蝗=無賴

對外文宣

冇信用既人 算啦

所以支共咪識玩,
比5蚊紅包你就拎左你個人資料，裝隻濕鳩app 幫佢ddos 其他國家
比包爛鳩餅你就投佢票 賺個一百幾十 但千幾億起埋堆爛鳩高鐵就無人理 果頭睇醫生就因為人手不足排十年隊

假如喺廁所內貼張紙，寫住「每人限用兩格廁紙」，我估香港人多數會守規矩，衰少少嗰班可能會偷偷哋搣多兩、三格

支那人？一入廁所已經成卷廁紙偷走，之後仲要驚死無人知，周圍炫耀自己有幾醒，再跟手寫「攻略」教人偷廁紙

不少大陸人去到外國, 真係好精於攞政府福利.

相比起香港人, 移民住咗十幾廿年, 可能都唔知原來有啲咁嘅褔利攞. 由land 嗰日起, 一心就諗點搵返份工, 去建立自己生活.

返大陸改名甚至換身份

附近蟈情啦，冇信用所以大陸唔興出信用卡

中國人是要管的

咁講 一個民族入面點都會有啲害蟲
偶爾見到啲仆街外國人 你可能會叫white trash
但唔會用trash去形容成個民族 國家 人種咁
但中國就係例外

等你政府仲咁奶共呀拿

外國人邊識分正唔正 大陸人最叻係用盡其他人既善良

拎完著數仲要高調曬命, ON99
做埋咁多仆街野小心有報應

根本連共產黨都係不停周圍呃人
成個國家由上至下都係咁

GRAD買衫都係啦, 著一次就退

大陸最近幾年已經開始出現一些專門幫人「越洋討債」的企業，政府部門還為有意進入追債行業者提供職業培訓。

雖遠必誅

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃

中國人式聰明
無家教就認啦 無品就無品啦

所以蝗蟲呢個名真係改得好貼切

佢地啲智慧只會用係偷呃拐騙到
真係唔報出嚟都唔知會有呢啲方法

馬雲話過窮人先用支付寶

好撚cheap

同時消耗緊全球華人、華裔嘅誠信

DLLM 垃圾

冇信用嘅人用乜9信用卡